혼잡제어 : 송신측의 데이터 전달과 네트워크의 데이터 처리 속도 차이를 해결하기 위한 기법
CORS : 웹 서버에게 보안 cross-domain 데이터전송을 활성화하는 cross-domain 접근 제어권을 부여
흐름제어 : 송신측과 수신측의 데이터 처리 속도차이를 해결하기 위한 기법
로드 밸런싱 : 둘이상의 cpu or 저장장치와 같은 컴퓨터 자원들에게 작업을 나누는것
HEAP : 완전 이진 트리의 일종 최대값과 최소값을 빠르게 찾아내도록 만들어진 자료구조
이진탐색트리 : 최대 자식을 둘까지만 갖는 트리 logN의 시간복잡도를 갖는다
트래잭션이란 데이터베이스의 상태를 변화시키는 하나의 논리적인 작업 단위
정규화 : 데이터의 중복방지 무결성을 충족시키기 위해 데이터베이스를 설계하는것을 의미
MongoDB C++로 작성된 오픈소스 문서지향적 Cross-platform 데이터베이스이며 뛰어난 확장성과 성능을 자랑한다.
프로세스란 ? : 운영체제로부터 자원을 할당받은 작업의 단위
스레드란 ? 프로세스가 할당받은 자원을 이용하는 실행흐름의 단위
싱글스레드 : 하나의 프로세스에서 하나의 스레드 실행, 하나의 레지스터와 스택으로 표현
멀티스레드 : 하나의 프로세스에서 여러개의 스레드를 만들어 자원의 생성과 관리의 중복을 최소화하는것
프로세스 동기화 : 다중 프로세스 환경에서 자원등에 한 프로세스만이 접근가능하도록 하는 것
Race Condition 여러 프로세스가 스레드가 동기화 메커니즘없이 자원에 접근하려는 상황을 가리킨다
기아상태 : 여러프로세스가 부족한 자원을 점유하기 위해 경쟁할 때 특정 프로세스가 영원히 자원할당이 되지않는 경우
PC(Program Counter) : 프로세스 실행을 위한 다음 명령의 주소를 표시합니다.
PCB : 프로세스 제어 블록, 프로세스 메타데이터들을 저장해 놓는 곳
캐시메모리 : 자주 사용되는 데이터가 저장되는 공간으로 CPU의 레지스터와 메모리 사이에서 병목현상을 완화하는 장치
응용 프로그램과 하드웨어 사이에서 인터페이스 역할을 하며 시스템의 동작을 제어하는 시스템 소프트웨어
커널 : 운영체제의 핵심적인 부분으로, 다른 모든 부분에 여러 기본적인 서비스를 제공해준다.
선점 스케쥴링 : OS가 CPU의 사용권을 선점할 수 있는 경우, 강제 회수하는 경우 (처리시간 예측 어려움)
비선점 스케쥴링 : OS가 CPU의 사용권을 선점할 수 있는 경우, 강제 회수하는 경우 (처리시간 예측 어려움)
데드락 : 프로세스가 자원을 얻지못해서 다음처리를 못하는 상태 교착상태라고도 부름
세마포어 : 멀티프로그래밍 환경에서 공유 자원에 대한 접근을 제한하는 방법
뮤텍스 : 임계 구역을 가진 스레드들의 실행시간이 서로 겹치지 않도록 각각 단독으로 실행되게하는 기술
MMU : CPU가 메모리에 접근하는 것을 관리하는 컴퓨터 하드웨어 부품.
외부 단편화 : 작업보다 많은 공간이 있더라도 실제로 그 작업을 받아들일 수 없는 경우 (메모리 배치에 따라 발생하는 문제)
내부 단편화 : 작업에 필요한 공간보다 많은 공간을 할당받음으로써 발생하는 내부의 사용 불가능한 공간
패리티 비트 : 정보 전달 과정에서 오류가 생겼는 지 검사하기 위해 추가하는 비트를 말한다.
해밍 코드 : 데이터 전송 시 1비트의 에러를 정정할 수 있는 자기 오류정정 코드를 말한다.
Wrapper 객체 : 원시 타입을 마치 객체 타입처럼 사용하는 과정 속에서 생기는 임시 객체이다
CI : 코드 버전 관리 시스템에 PUSH가 되면 자동으로 빌드 및 테스트가 수행되어 안정적인 배포 파일을 만드는 과정
CD : 빌드한 결과를 자동으로 운영 서버에 무중단 배포하는 과정을 말한다.

운영체제란 ? 
컴퓨터 하드웨어 바로 위에 설치되어 사용자 및 다른 모든 소프트웨어와 하드웨어를 연결하는 소프트웨어 계층